var data = {
  "aktuelles": {
    "title": "Aktuelles",
    "images": [{
      "file": "alte_post_triftern.jpg",
      "title": "Künstlerort Triftern im Rohbau: Vom 15.7. bis 5.8.2018, Samstag und Sonntag 14-18 Uhr, in der Alten Post, Triftern",
      "description": "\nDies ist der Titel der ersten Ausstellung in der Alten Post. Es gibt in Triftern viele aktive bildnerische Künstler.\nSo ist es fast selbstverständlich, dass diese erste Ausstellung, in diesem noch nicht saniertem Gebäude, dem Schaffen Trifterner Künstler gewidmet ist.\n13 Trifterner Künstler sind beteiligt. Freilich kann es sich nur um einen ersten unvollständigen Überblick handeln, trotzdem wird man überrascht sein, was in Triftern entsteht.\nViele kennen die Alte Post von außen, aber nicht von innen. Die Ausstellung bietet also auch die Gelegenheit das Gebäude von innen kennenzulernen und zu sehen welche Möglichkeiten für kulturelle Aktivitäten hier vorhanden sind. Kulturelle Aktivitäten, die sich nicht nur an die Trifterner Bevölkerung wenden, sondern auch überregionales Interesse wecken möchte.\nEröffnung ist am 14.Juli 2018. Die Ausstellung geht vom 15.Juli bis 5.August 2018.\n Geöffnet Samstag und Sonntag von 14-18 Uhr.",
      "width": "1015",
      "height": "768"
    }, {
      "file": "pnp12_juni2018.jpg",
      "title": "Am 10.6.2018 im neuen kathol. Pfarrheim Triftern",
      "description": "\nAm Sonntag den 10.Juni wurde das neue katholische Pfarrheim durch Domkapitular Dr. Hans Bauernfeind und Herrn Dr. Waldemar Hadulla in Triftern eingeweiht.\nNeben Michaela Surner und Reiner Schachtner hat Bernd Stöcker einen künstlerischen Beitrag zum neuen Pfarrheim geleistet.",
      "width": "1306",
      "height": "1331"
    }, {
      "file": "liegendeBronze.jpg",
      "title": "Ausstellung vom 21.10. bis 19.11.2017 in Vilshofen",
      "description": "\nStadtgalerie Vilshofen im Turm\nBadende\nSkulpturen, Grafiken und Zeichnungen\nEröffnung: 20.Okt um 19 Uhr\nÖffnungszeiten: Di-So: 14 – 17 Uhr\n21. Okt bis 19. Nov.",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "PeterSteiner.jpg",
      "title": "Ausstellung vom 14.10. bis 19.11.2017 in Pfarrkirchen",
      "description": "\nDas kleine Format\nDie Kunst der Briefmarke\nMit Werken von Peter und Regina Steiner, Margit Corduan u.a.\nReiffenstuelhaus Pfarrkirchen\nKurator: Bernd Stöcker\nEröffnung: 13 Okt. 19 Uhr\n14 Okt- 19. Nov",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "TanzendeArbeitszustand.jpg",
      "title": "Ausstellung vom 16.9. bis 29.10.2017 in Schönau",
      "description": "\nSonnentage 2017 in Schönau\nEine Skulptur entsteht\nArbeiten von Bernd Stöcker\nGalerie im Turm\nBaron- Riederer- Str.46\n84337 Schönau\n16. Sept. -29.Okt.\nSa und So , 10 bis 23 Uhr",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "Haarewaschende2.jpg",
      "title": "Eröffnung am 28.7.2017 in Osterhofen",
      "description": "\nSkulpturenpark Osterhofen\nDie Skulptur „Sich Haarewaschende“ steht für 2 Jahre im Skulpturenpark.\nDer Park ist frei zugänglich\nEröffnung: 28.Juli  19 Uhr",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "Magdalena3.jpg",
      "title": "Ausstellung ab 16.7.2017 in Simbach am Inn",
      "description": "\nSchauraum K3\n20 Jahre Kunst\nGalerie für Gegenwartskunst, Kottigstelzham 3\n84359 Simbach am Inn, Tel. 08572-1466\nEröffnung : Samstag 15.Juli 2017, 16 Uhr\nÖffnungszeiten: Fr, Sa und So von 16-19 Uhr",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
        "file": "Gerhard.jpg",
        "title": "Vom 7.5. bis 30.10.2017 in Pirna und Schloss Decin",
        "description": "\nZu Ehren von Käthe Kollwitz\nSkulpturensommer\nPirna – Decin\nBastionen der Festung Sonnenstein\nSchloßhof 2/4- Schloßterasse\n01796 Pirna\nund Schloß Decin\n7.Mai bis 30. September\nÖffnungszeiten: Mittwoch bis Sonntag 14-17 Uhr",
        "width": "500",
        "height": "535"
    }]
  },
  "entstehung": {
    "title": "Entstehung",
    "images": [{
      "file": "01geruest.jpg",
      "title": "Stahlger\u00fcst",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "02geruest.jpg",
      "title": "Stahlger\u00fcst",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "03tonmodell.jpg",
      "title": "Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "04tonmodell.jpg",
      "title": "Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "05tonmodell.jpg",
      "title": "Fertiges Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "06-1tonmodell.jpg",
      "title": "Fertiges Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "06tonmodell.jpg",
      "title": "Fertiges Tonmodell",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "07gips.jpg",
      "title": "Vorbereitung der Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "08gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "09gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale ",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "10gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "11gips.jpg",
      "title": "Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "12gips.jpg",
      "title": "Abnehmen der Gipsnegativschale",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "13gips.jpg",
      "title": "Gipsguss",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "14gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "15gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "16gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "17gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "18-5gips.jpg",
      "title": "Wegschlagen der Gipsnegativschale",
      "description": "(verlorene Form)",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "18gips.jpg",
      "title": "Fertiger Gipsguss",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "19gips.jpg",
      "title": "Bronzerohguss",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "20gips.jpg",
      "title": "Patinieren des Bronzegusses",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "22fertig.jpg",
      "title": "Fertige Figur in Hamburg-Poppenb\u00fcttel",
      "description": "",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "grafiken": {
    "title": "Grafiken",
    "images": [{
      "file": "bunker1.jpg",
      "title": "See und Bunker",
      "description": "25.5.1983, Gr\u00f6\u00dfe 25,6 x 39 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "bunker2.jpg",
      "title": "Bunker mit Leuchtfeuer",
      "description": "15.5.1983, Radierung, 27 x 41 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "bunker3.jpg",
      "title": "Landschaft mit Bunker",
      "description": "1983, Radierung, 29,5 x 39,5 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "hockende.jpg",
      "title": "Cavtat",
      "description": "7.7.1988, Sepiatusche, 32,5 x 52 cm",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "liegende.jpg",
      "title": "Schwangere",
      "description": "2.7.1989, Tusche gebrannte Siena, 26,5 x 38 cm",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "linolschnitt.jpg",
      "title": "Zwei Frauen",
      "description": "2000, Linolschnitt",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "linolschnitt2.jpg",
      "title": "Am Strand",
      "description": "12.6.2000, Linolschnitt",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "linolschnitt3.jpg",
      "title": "Steintorso mit Stuhl",
      "description": "1.9.1999, Linolschnitt",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "salon.jpg",
      "title": "Im Salon",
      "description": "17.5.1983, Radierung, 21 x 28 cm\nAus der Radierfolge \"Herzliche Urlaubsgr\u00fc\u00dfe von der Westfront!\"",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "skulpturen": {
    "title": "Skulpturen",
    "images": [{
      "file": "christopherus.jpg",
      "title": "Christopherus",
      "description": "2002, Gips, Werkstattphoto\n\nFoto: ",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "elvis.jpg",
      "title": "Elvis Presley",
      "description": "1978-79, Muschelkalk, H\u00f6he 205cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "frauenundgaskammer.jpg",
      "title": "Frauen und Gaskammer",
      "description": "1982, Muschelkalk und Mamor, H\u00f6he 30,5cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "frierende.jpg",
      "title": "Frierende",
      "description": "1978, Muschelkalk, H\u00f6he 160 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "grosseliegende.jpg",
      "title": "Gro\u00dfe Liegende",
      "description": "1990, wei\u00dfer Carraramarmor\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "haarewaschen2.jpg",
      "title": "Sich Haarewaschende",
      "description": "1987, Zustand in Ton, Werkstattfoto\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "heine.jpg",
      "title": "Heinrich Heine",
      "description": "1985, Bardiglio, H\u00f6he 98 cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "heinekopf2.jpg",
      "title": "Kopf Heinrich Heine",
      "description": "1985, Bardiglio, H\u00f6he 20 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "hose.jpg",
      "title": "Torso mit KZ-Hose",
      "description": "1984-89, Muschelkalk, H\u00f6he 193 cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ingridgesicht.jpg",
      "title": "Ingrid",
      "description": "1981, Bleiguss, H\u00f6he 80 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "julius.jpg",
      "title": "Julius Sch\u00e4tzle",
      "description": "1989, wei\u00dfer Carraramarmor, H\u00f6he 60 cm\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "liegender.jpg",
      "title": "Liegender",
      "description": "1985, Bardiglio, L\u00e4nge 42 cm\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "liegender2.jpg",
      "title": "Liegender mit Decke",
      "description": "1987, Muschelkalk, L\u00e4nge 224 cm\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "magdalena.jpg",
      "title": "Magdalena",
      "description": "1999, Gips f\u00fcr Bronze, H\u00f6he 104 cm\n\nFoto: Prof. Ch. H\u00f6pfner",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "munitionsfabrik.jpg",
      "title": "Munitionsfabrik",
      "description": "1980-81, Kalkstein Schupbach Schwarz, H\u00f6he 238 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "schwangere.jpg",
      "title": "Schwangere",
      "description": "1989-90, Gips, L\u00e4nge 171 cm\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "sonnenbadende.jpg",
      "title": "Sonnenbadende",
      "description": "1985, Muschelkalk, H\u00f6he 55 cm, Privatbesitz\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "oeffentlich": {
    "title": "Öffentlich",
    "images": [{
      "file": "Brunnen.jpg",
      "title": "Vesper am Brunnen",
      "description": "2010, Salzburger Marmor und roter schwedischer Granit",
      "width": "1000",
      "height": "1350"
    }, {
      "file": "christopherus2.jpg",
      "title": "Christopherus",
      "description": "2002, Bronze, auf der Neckarbr\u00fccke zwischen Ziegelhausen und Schlierbach, Heidelberg\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "claudius1.jpg",
      "title": "Der Freudensprung",
      "description": "Matthias-Claudius-Denkmal, 2001, Bronze, auf dem Wandsbeker Marktplatz, Hamburg, (Literatur: Bernd St\u00f6cker, Wandsbeker Skulpturen, M\u00fchlenbek-Verlag, 2001, Seite 18)\n\nFoto: Axel St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "claudius2.jpg",
      "title": "Der Freudensprung",
      "description": "Matthias-Claudius-Denkmal, 2001, Bronze, auf dem Wandsbeker Marktplatz, Hamburg, (Literatur: Bernd St\u00f6cker, Wandsbeker Skulpturen, M\u00fchlenbek-Verlag, 2001, Seite 18)\n\nFoto: M. Rohdach",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "claudiusollenfelde.jpg",
      "title": "Matthias Claudius",
      "description": "1990, Bronze, Wollinerstra\u00dfe 98, Hamburg-Rahlstedt, (Literatur: Bernd St\u00f6cker, Wandsbeker Skulpturen, M\u00fchlenbek-Verlag, 2001, Seite 34)\n\nFoto: Axel St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "evaraalsteet.jpg",
      "title": "Eva",
      "description": "1979\/80, Bronze, H\u00f6he 203 cm, Ortsamt, Rahlstedter Stra\u00dfe, Hamburg-Rahlstedt\n\nFoto: Axel St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "evastuttgart.jpg",
      "title": "Eva",
      "description": "1984, Bronze, H\u00f6he 203 cm, Uhlandsh\u00f6he, Stuttgart\n\nFoto: R. Truckenm\u00fcller",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ikarus.jpg",
      "title": "Ikarus",
      "description": "1994, Bronze, Gewerbepark S\u00fcd, Puchheim bei M\u00fcnchen\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "merkur.jpg",
      "title": "Merkurs\u00e4ule",
      "description": "1993, H\u00f6he 20 m, Bronze und eingef\u00e4rbter Stahlbeton, Merkurpark, Hamburg-Rahlstedt, (Literatur: Wandsbecker Skulpturen, Seite 26)\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "mutterundkind.jpg",
      "title": "Mutter und Kind",
      "description": "1993, Bronze, Maxstra\u00dfe\/Auenstra\u00dfe, Hamburg Eilbeck (Werkstattfoto)\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "mutterundkind2.jpg",
      "title": "Mutter und Kind",
      "description": "1993, Bronze, Maxstra\u00dfe\/Auenstra\u00dfe, Hamburg Eilbeck\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "vesper.jpg",
      "title": "Vesper im Weinberg",
      "description": "2004, Bronze, Verkehrskreisel am H\u00e4usle\u00e4cker, Wiesloch, (Werkstattfoto im Tonzustand)\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "wernerotto.jpg",
      "title": "Werner Otto",
      "description": "2009, Bronze, Heegbarg 30, Hamburg Poppenb\u00fcttel\n\nFoto: B. St\u00f6cker",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "zeitungslesende.jpg",
      "title": "Zeitungslesende am Strand",
      "description": "1999, Bronze, Wandsbeker Marktplatz, Hamburg\n\nFoto: J. Weber",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  },
  "sakral": {
    "title": "Sakral",
    "images": [{
      "file": "altarheilbronn.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1996, Eiche, Auferstehungskirche Heilbronn-B\u00f6ckingen",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "giengenchristus.jpg",
      "title": "Christus",
      "description": "1988, Bardiglio, H\u00f6he 280 cm, Heiliggeistkirche, Giengen an der Brenz",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "herzzentrum.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1996, Wei\u00dfer Carraramarmor, \u00d6kumenische Kapelle im Deutschen Herzzentrum M\u00fcnchen, Lazarettstra\u00dfe M\u00fcnchenmitte",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "herzzentrum2.jpg",
      "title": "Marienfigur",
      "description": "1996, Muschelkalk, \u00d6kumenische Kapelle im Deutschen Herzzentrum M\u00fcnchen, Lazarettstra\u00dfe M\u00fcnchen-Mitte",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "hlsebastian.jpg",
      "title": "Heiliger Sebastian",
      "description": "2008, Calcaire Jaune, Balsbach im Odenwald",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "lukas.jpg",
      "title": "Lukasfigur",
      "description": "1989, Bardiglio, Lukaskirche, Hauffstra\u00dfe 60, Schw\u00e4bisch Hall",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "johannesbrunnen.jpg",
      "title": "Johannesbrunnen",
      "description": "2001, Untersberger und roter Salzburger Marmor, Neukirchen, Niederbayern",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "neuhermsheim.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1991, wei\u00dfer Carraramarmor, Kath. Gemeindezentrum Maria-K\u00f6nigin, Mannheim-Neuhermsheim, (Literatur: Das M\u00fcnster 3\/94, Seite 206-208), Altarglasfenster von Raphael Seitz",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "sthildegard.jpg",
      "title": "Christus",
      "description": "1998-99,Wei\u00dfer Carraramarmor, St Hildegardkirche, D\u00fcrkheimerstra\u00dfe 88, Mannheim-K\u00e4fertal",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ziegelhausen2.jpg",
      "title": "Altar",
      "description": "1997, Jerusalemmarmor, St Laurentius, Heidelberg-Ziegelhausen, M\u00fchlweg 11",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ziegelhausen.jpg",
      "title": "Ambo mit Eliasfigur",
      "description": "1997, Jerusalemmarmor, St Laurentius, Heidelberg-Ziegelhausen, M\u00fchlweg 11",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }, {
      "file": "ziegelhausen3.jpg",
      "title": "Kreuzwegstation",
      "description": "2003, Jerusalemmarmor, St Laurentius, Heidelberg-Ziegelhausen, M\u00fchlweg 11",
      "width": "500",
      "height": "535"
    }]
  }
};
